#+TITLE:       imágenes mágicas | imagemagick
#+AUTHOR:      Osiris Alejandro Gomez
#+EMAIL:       osiux@osiux.com
#+LANGUAGE:    es
#+LINK_HOME:   index.html
#+INCLUDE:     header.org
#+DATE:        2010-05-10 15:30
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:title" content="imágenes mágicas | imagemagick" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:type" content="article" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:article:published_time" content="2010-05-10" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:article:author" content="Osiris Alejandro Gomez" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:url" content="https://osiux.com/imagenes-magicas-imagemagick.html" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:site_name" content="OSiUX" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:locale" content="es_AR" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:image" content="https://osiux.com/img/green-cc-by.jpg" />



** Descripción breve

   Resolución a problemas comunes en la manipulación de imágenes
   mediante la generación de scripts usando *ImageMagick* y otras
   utilidades. Creación y edición de imágenes sin usar un editor
   gráfico, directamente desde una consola. Generar un video a partir
   de fotografías.

** Crear Imagen

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports both
     convert -size 640x480 xc:green img/green.png
   #+END_SRC

   [[file:green.png]]

** identify

   #+BEGIN_SRC sh :session :results output :exports both
     identify img/green.png
   #+END_SRC

   #+RESULTS:
   : img/green.png PNG 640x480 640x480+0+0 8-bit PseudoClass 1c 252B 0.000u 0:00.000

** Creative Commons

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports code
     cd img
     convert green.png -fill white \
     -font ~/bin/cc-icons.ttf \
     -pointsize 32 -gravity SouthEast \
     -annotate 0 'cb' \
     green-cc-by.jpg
   #+END_SRC

   [[file:img/green-cc-by.jpg]]

** dark

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports code
     composite -compose colorburn gradient.png \
     green-cc-by.jpg dark-green.jpg
   #+END_SRC

** font

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports both
     convert dark-green.jpg -fill white \
     -font /usr/share/fonts/truetype/ttf-lucida/LucidaSansRegular.ttf \
     -pointsize 32 -gravity NorthWest \
     -annotate 0 'SASOConf 2014' \
     green-font.jpg
   #+END_SRC

   [[file:green-font.jpg]]

** gray

   #+BEGIN_EXAMPLE
     convert osiux-color.jpg +dither -colors 2 -colorspace gray -contrast-stretch 0 osiux-2-grises.jpg
     convert osiux-color.jpg +dither -colors 4 -colorspace gray -contrast-stretch 0 osiux-4-grises.jpg
     convert osiux-color.jpg +dither -colors 8 -colorspace gray -contrast-stretch 0 osiux-8-grises.jpg
     convert +append osiux-color.jpg osiux-2-grises.jpg osiux-4-grises.jpg osiux-8-grises.jpg
   #+END_EXAMPLE

** edge

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports code
     cd img
     convert no-soy-un-pirata-compartir-es-bueno.jpg -colorspace Gray -edge 1 gris-edge.jpg
   #+END_SRC

   [[file:img/gris-edge.jpg]]

** edge + Negate

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports code
     cd img
     convert no-soy-un-pirata-compartir-es-bueno.jpg -colorspace Gray -edge 1 -negate gris-edge-negate.jpg
   #+END_SRC

   [[file:img/gris-edge-negate.jpg]]

** edge + negate + blur

   #+BEGIN_EXAMPLE
    for i in {1..4};do convert osiux-edge-$i-negate.jpg -blur 0x1 osiux-edge-$i-negate-blur.jpg;done
    convert +append osiux-edge-1-negate-blur.jpg osiux-edge-2-negate-blur.jpg osiux-edge-3-negate-blur.jpg osiux-edge-4-negate-blur.jpg osiux-edge-negate-blur.jpg
   #+END_EXAMPLE

** charcoal (edge + negate + blur)

   #+BEGIN_EXAMPLE
     for i in {1..4};do convert osiux-color.jpg -charcoal $i osiux-charcoal-$i.jpg;done
     convert +append osiux-charcoal-1.jpg osiux-charcoal-2.jpg osiux-charcoal-3.jpg osiux-charcoal-4.jpg osiux-charcoal.jpg
   #+END_EXAMPLE

** append

   #+BEGIN_SRC sh :session :results none :exports code
     cd img
     convert -append no-soy-un-pirata-compartir-es-bueno.jpg gris-edge.jpg gris-edge-negate.jpg append.jpg
     convert +append append.jpg append.jpg 3x3.jpg
   #+END_SRC

   [[file:img/3x3.jpg]]



